*ЭЛЕКТРИЧЕСТВО*  История Аквариума т.2 (1981)
		Мне было бы легче петь

		Мне не нужно касанья твоей руки
		И свободы твоей реки.
		Мне не нужно, чтоб ты была рядом со мной,
		Мы и так не так далеки.
		И я знаю, что это чужая игра,
		И не я расставляю сеть,
		Но если бы ты могла меня слышать,
		Мне было бы легче петь.

		Это новые листья меняют свой цвет,
		Это в новых стаканах вино.
		Только время уже не властно над нами,
		Мы движемся, будто в кино.
		И когда бы я мог изменить расклад,
		Я оставил бы все, как есть,
		Но если бы ты могла меня слышать,
		Мне было бы легче петь.

>		Em                 G
		По дощатым полам твоего эдема
>		D                Em
		Мне не бродить наяву.
>		Em                    G
		Но когда твои руки в крови от роз,
>		   D
		Я режу свои о траву.
>		      C                 D
		И ни там, ни здесь не осталось скрипок,
>		G      D            Em
		Не переплавленных в медь.
>		G               D
		Но если бы ты могла меня слышать,
>		C                 Em
		Мне было бы легче петь.

		Так прости за то, что, любя тебя,
		Я остался таким же, как был.
		Но я до сих пор не обучен прощаться
		С теми, кого я любил.
		И хотя я благословляю того,
		Кто позволил тебе взлететь,
		Если бы ты могла меня слышать,
		Мне было бы легче петь.

		Если бы ты могла меня слышать,
		Мне было бы незачем петь.